【純屬虛構】【辦公室趣事】《能幹總裁俏秘書》

第一回 - 新鮮人入新公司

世上有太多荒謬的事﹐因為有荒謬的人。生於這個荒謬的年代﹐作為一個平凡人﹐唯一可以做的事就是 ╴ 上班。

今天是我人生新的一頁﹐寒窗苦讀二十載﹐終於有第一份工作了。這間公司也是剛剛成立﹐真希望我可以成為開國功臣﹐為公司打天下。他日公司上市大派開國功臣股份﹐我就可以搖身一變成為富翁了。

「叮咚！」我戰戰兢兢地按門鈴﹐來人是一位成熟俊俏的男同事﹐我緊張的道﹕「你好﹐我是杜剛﹐第一天來上班的。」

「剛仔你好﹐我叫姐夫﹐你先坐一坐﹐等衛小姐回來替你辦手續吧。」

這個位子很寬敞﹐桌子比我家的書桌大一倍﹐電腦也是最新型號的﹐公司一定很重視我吧！

「杜剛你好﹐我是秘書衛小姐﹐請跟我進來會議室吧！」衛小姐是位比我年長數年的女生﹐化比較濃的妝﹐是個愛美的女生。

「杜剛﹐初級文員﹐薪金九千元﹐一年十二天年假, 朝九晚六﹐五天工作﹐三個月試用期﹐有問題嗎？」

「咦...黎主管面試時跟我說有年終獎金的﹐合約上沒有寫嗎？另外我記得招聘廣告提及過有彈性工作時間...」

「哦...這個是前期新晉員工才有的﹐所以不會寫在合約上的﹐放心吧你也會有的。而公司暫時未有實行彈性工作時間。」

公司主要分為科技與工程兩大部門﹐我是科技部的一個小小文員﹐負責整理資訊文件與訂單。同組有黎主管、五姑娘、弱仔、卡奶。至於其他組與工程部﹐我認人太差記不到太多了﹐有空再介紹他們吧...

坐了整個上午﹐黎主管只給了一大堆筆記我就不再理我。Too long didn't read﹐我最怕看一大堆文字﹐唯有豎起耳朵聽聽同事間的對話﹐藉此間接了解一下他們。

「唉上星期聖誕聯歡大獎是最新的智能手錶呀﹐可惜被衛小姐抽中了！」對面組的程式設計師滴滴仔說。

「你想要那手錶嗎？我根本不想要﹐賣給你好嗎？」

「好呀﹐可以原價向你購買。」

「不！這我會理虧呀！原價多五百元好嗎？」

「...算了﹐我突然不想要了。」

嘩這個衛小姐講價真厲害！講到對方都不要了。

「早安大家！」一位風度翩翩﹐雙眼凌厲但略顯老態的男人邊打招呼﹐邊進入唯一一間大房間。高層果然與別不同﹐每天睡到自然醒﹐還趕及早上十一時許回到辦公室與員工說聲早﹐我將來也要像他一樣。

數分鐘後﹐衛小姐帶我進房﹐介紹我給高層認識。

「陳總裁﹐公司創辦人之一。這個是杜剛﹐今日第一天上班的文員。」

「你好﹐歡迎你加入。加把勁、努力工作﹐公司會賞識你！」

「知道了﹐陳總裁！我會好好工作的。」

人生每一個小小的決定﹐都足以影響到很多未來的事﹐以致很多有關連﹐甚至原本無關的人。只想好好打拼一番事業的我﹐又怎會料到﹐原來一切已開始踏進惡夢的開端呢...

第一回 完

第二回 - 同事間樂也融融

「公司正在開發呢﹐那個呢﹐劃時代的產品﹐技術比市場上現有的呢﹐領先呢﹐都至少五年﹐有望於半年內呢﹐正式推出！」黎主管於會議室中大聲介紹公司未來的願景﹐好讓我對公司多多了解。

「如果說呢﹐2007 年呢﹐是智能手機的元年呢﹐那今年呢﹐就是智能腳機的元年了。陳總裁與另外兩位創辦人呢﹐就看準先機﹐早早覓得投資者汪先生﹐以十足財力呢﹐支持公司全力發展。」

「汪先生？就是那個白手興家﹐短短數年就成為上市公司主席那位汪先生嗎？」

「對！他的眼光呢﹐一向都十分準確﹐他當時也很快呢﹐就答應了陳總裁。看！汪先生來開會了。」

看來公司真是前途無可限量﹐不知道我可不可以分到百分之一的股份呢？

對了﹐上一回只講了同事的名稱﹐因為我當時未了解他們的性格﹐又記不住他們的樣子﹐現在可以簡單地介紹一下。

黎主管是我的上司﹐語氣溫柔﹐不過內容有點累贅﹐看來對公司的前景有很大期望。

五姑娘是一名女同事﹐打扮偏向男性﹐但言談間又總是帶有女生嬌嗲的語氣。

弱仔人不如其名﹐皮膚略黑﹐肌肉結實﹐平日少說話多做事。

卡奶是個胖胖的女生﹐以欣直為偶像﹐第一日上班已經四周向人自我介紹。

每天一早回來﹐同事間都邊工作邊閒談。開場白總是由卡奶帶起﹐被其他同事立即聽出不合邏輯之處﹐再群起攻之﹐最後卡奶一句「我很忙啊！」完場。

今天也不例外。

「我決定今天開始減肥！」

「但你剛剛才吃了即食麵加午餐肉加炒蛋加可樂作早餐。現在又正在吃薯片...」五姑娘疑惑地問。

「我說今天午餐開始。」

「你們不要取笑她了﹐有錢吃有什麼所謂？好像我每天午餐只吃杯麵也比她更胖。」大叫的是對面組的大胖子程式設計員偉哥﹐與卡奶可謂郎才女貌。

「偉哥我今天請你吃飯吧。」卡奶感激地道。

「不用了﹐我不吃軟飯的。」

「對了﹐衛小姐在哪？我今早登入網上銀行還未收到今個月的薪水﹐公司制度不是說好每個月最後一個工作日就會發薪水嗎？我沒錢買杯麵了！」偉哥大聲問。

一時之間﹐大家都登入網上銀行查看自己收到薪水了沒有。結果當然沒人收到﹐連我這個全公司收入最低的低下階層也不例外﹐陳總裁、衛小姐、其他兩個創辦人又不在﹐公司是出了問題嗎？

第二回 完

加甜

密切期待留意感情線

第三回 - 俏秘書何德何能

「太過份了！不發薪水又沒有解釋﹐遲一日不是遲嗎？」對面組的史主管向創辦人之一科技總監智叔問。

「我已經在追究了﹐唉史主管你也明白的﹐最後沒有人需要負責的。」智叔無奈地道。

午飯時間﹐史主管向我們覆述與智叔的對話﹐我聽得一頭霧水。

「史主管﹐我不明白智叔的意思。」

「剛仔﹐公司的架構一言而蔽之﹐權力比職銜更重要。你要知道公司財政部只管日常雜項支出﹐員工薪水不歸他們所理。」

「那...又是誰管？難道...難道是經常說笑說扣我們薪水的衛小姐？」

「聰明！不過只有她自己覺得這是個笑話﹐實際上一點也不好笑！今次遲了一天發薪水﹐肯定是她忘記了或者不想繞路去銀行。」

「什麼年代？網上銀行按幾個按鈕不就成了嗎？」

「你有所不知了﹐這就是權力的象徵啊！」科技支援員立立道。據說立立與衛小姐曾共事同一間公司﹐來到這裏再續前緣。

「這...好像不太合理...為什麼秘書可以有這些權力？」卡奶亦好奇地問。

「好啦好啦﹐大家吃飽就繼續工作了﹐不要再說是非了！」黎主管突然流暢地道。

唉﹐因為遲了一天發薪水﹐銀行計利息之期已截止﹐雖然只有數仙的利息﹐但複息計算就不止了﹐希望他日我可以有多點股份吧。

說起來﹐我加入了公司不久後﹐其實也留意到衛小姐十天有八、九天起碼十一時才會出現﹐而且每次也邊走邊拖長尾音風騷地說「Good Morning~」。而根據公司公開的行事曆﹐有時候衛小姐聲稱自己去汪先生的公司處理事務﹐算上交通的話看來她效率甚高。

另外﹐不少日子她會下午三、四時就離開﹐又聲稱回大陸的辦公室。又或者﹐有時她會五時許﹐即接近正常下班時間才回來﹐然後據立立提供的系統資訊所得﹐她八、九時才離開。

想不到衛小姐的工務繁忙﹐又有極靈活彈性的上班時間。咦...我想起當初的招聘廣告...

我不明白﹐為什麼一個秘書可以有其他同事包括經理的權力；我不理解﹐為什麼一個秘書可以操發薪水的權力；我不忿氣﹐為什麼一個秘書犯了嚴重錯誤連創辦人之一的總監也無力追究。

第三回 完

留名

加速

第四回 - 試用期薪水調整

時間過得真快﹐我即將結束試用期。聽說這間公司會為成功完成試用期的員工加薪水﹐算一算﹐現在我月入九千﹐加一千到一萬元不難﹐甚至加一千五百也有機會。當然如果加一千六百﹐扣除強姦金後﹐每個月看到銀行月結單有五位數字風進帳就最高興了！

加入公司這三個月來﹐我自問每天也努力工作﹐黎主管也常常稱讚我做事上手快而精﹐一千六百應該可以游說得到的！

「剛仔﹐你跟我進來會議室吧。」智叔經過我的位子拍一拍我的膊頭道。這一刻終於來臨了！

「剛仔﹐我平日要處理的事繁多﹐沒有太多時間與你共事﹐不過我從黎主管與其他同事口中得知﹐你是一位出色的文員。事實上﹐在你以前公司曾有數名文員﹐你是第一個能順利通過試用期的﹐所以我在此代表公司恭喜你﹐同時亦感謝你對公司的付出﹐希望你繼續努力﹐更上一層樓吧！」

「謝謝智叔﹐我一定會加把勁﹐與公司一起努力的。」

「好了﹐你還有什麼問題？」

？！

「咦...我聽說通過試用期的話﹐薪水是會有調整的...」

「哦對了﹐稍後衛小姐會正式書面通知你﹐今個月尾發的薪水就已經是調整後的了。」

「那...會調整多少呢？」

「你想要多少？」

「嗯...我希望可以至少有一千六百元的加幅﹐因為我希望扣除強姦金後﹐每個月銀行戶口都有一萬元以上的收入。」

「這個...有點難度...剛仔﹐想必你也知道﹐今年經濟不景﹐港股大時代後一直未見復甦﹐而公司亦處於產品開發階段未有收入﹐每天也在燒錢。不過你放心﹐人工加幅的百份比不會比通漲少的。」

媽的！一年通脹最多百分之三至四﹐強姦金也有百份之五啊！

數天後﹐衛小姐給了我薪水調整通知文件﹐只加至九千五百元...我不甘心﹐決定找智叔繼續爭取。

「智叔﹐我希望就算沒有一萬零六百元﹐至少可以加到一萬元。其實我當初進來時要求的薪水是一萬一千元的﹐然後被公司壓價﹐只是黎主管不斷游說我說公司前途無可限量﹐我才心動而答應的。希望公司能答應我今次的要求﹐再加五百元對我來說很重要﹐但對公司來說是微不足道。一萬元是一個心理關口﹐一個人生的里程碑！」

「剛仔﹐其實我本來也想找你談談的。首先你要明白﹐就算是陳總裁﹐其實也不能直接影響你的薪水﹐我們是要得到汪先生那邊的人批核的。而我已經盡了最大努力替你與那邊的人事部爭取﹐他們堅持五百元是上限了。我答應你﹐明年再調整薪水時﹐一定可以有你心目中的銀碼的。」

唉﹐一年說長不長﹐說短不短﹐最後沒骨氣的我只好啞忍了。但是我真的不甘心﹐要背著薪水連一萬元也沒有的包袱一年。

我看著自己的銀行戶口數字﹐視線不禁模糊起來。月薪九千五百﹐強姦金約五百﹐家用三千﹐交通一千﹐吃飯只算上班日午飯又一千﹐保險五百﹐與朋友﹐不﹐我沒有朋友﹐但我會買遊戲﹐扣除二手買賣平均一個月三百﹐電話上網費限速計劃一百﹐我一個月最多只可以有三千元的儲蓄。

走過地產舖﹐三百萬的房屋已買少見少﹐我的人生還會有希望嗎？

第四回 完

第五回 - 口講無憑是武器

「阻大家一會﹐今天是我的Last Day﹐這些散水餅是我小小心意﹐希望大家笑納。」偉哥竟然不幹了！雖然他平日經常遲到﹐又常「閉目養神」﹐但認真工作起來時也魅力四射。

「為什麼辭職呀偉哥？」我關切地問。

「哈哈他要幫家人打理生意﹐有錢人家啊！」衛小姐搶白道。

「對啊剛仔﹐我離開後不想太想念我！」

「放心吧我不會的。」

當晚大家到尖沙咀吃飯為偉哥餞行﹐一行人好不熱鬧。奇怪的是﹐人人都有參加﹐唯獨是衛小姐缺席。

「立立﹐你與衛小姐最熟﹐為什麼她今晚不來？」

「你誤會了﹐剛仔。如果我叫她來﹐你猜大家都會來嗎？」

「偉哥！今天是你Last Day﹐我有很多很多問題要問你！」卡奶興趣地大叫。

「好好好﹐隨便問吧﹐不過我未必回答。」

「第一條﹐你拍過拖了沒有？」

「...」

「好明白。第二條﹐你是否喜歡公司大廈地下的接待處女職員？」

「你的問題可以有點建設性嗎？」

「好由我來問﹐為什麼你要辭職？我才不相信你會為了家族生意而放棄做程式設計員的理想！」我忍不住問。

「說起我就生氣了！」偉哥突然激動地大叫。

「她那個衛三八！當初我來公司時跟大家一樣﹐她說有年終獎金的﹐不過不會寫在合約上。然後我上個月問她今年年終獎金大概有多少﹐她竟然說沒有！竟然欺騙我﹐浪費我時間﹐恰好我家要搞生意﹐乾脆辭職不幹了。」

「口講無憑啊！她就是有意不寫然後引誘我們簽約的。」

「太可惡了！雖然沒寫在合約上奈她不何﹐但她對人人也說有獎金﹐臨近年尾就反口腹舌﹐偉哥你做得沒錯！」

「我有跟智叔反映的﹐他說會為我們爭取。我想一切應該會順利的﹐偉哥的辭職已經是一個警號﹐公司現在處於起步階段﹐如果我們全部辭職﹐他們就完蛋了。」史主管道。

「其實衛小姐也不錯呀﹐經常與大家聊天﹐又為大家改暱稱﹐對嗎肥B？」黎主管「打圓場」道。

「不﹐我想嘔啊！」偉哥反白眼道。

「沒錯啊﹐她只是叫我五小姐。」

「她叫我全名啊﹐跟她很熟嗎？」

「你還好﹐我中文名有個初字﹐她叫我初哥哥。」

「好了﹐我們不要再提她了﹐肥B 快點回答你的感情事吧！哈哈！」

...

唉！為什麼可以這樣無恥？我還要賺錢養家的！我的年終獎金啊！看來﹐衛小姐要向大家宣戰了！

第五回 完

第六回 - 俏秘書凌駕法律

「各位員工﹕公司很高興完成安裝拍卡系統。由下星期一起﹐所有員工必須於抵達及離開辦公室時拍卡﹐以作紀錄。

另外﹐員工亦須於午飯時間開始及結束時拍卡。午飯時間為一小時。

公司將會以電腦系統將員工出入時間紀錄在案。如有員工持續遲到或以他人協助拍卡﹐將會受到紀律處分。

以下為相關詳細守則﹕

一、若員工忘記拍卡﹐請即電郵秘書衛小姐﹐註明日期、時期、原因。

二、若員工需要外出工作﹐請於進出辦公室時拍卡﹐並電郵秘書衛小姐﹐註明日期、時期、工作內容。

三、所有員工每月遲到上限為一百分鐘﹐上限同時包括但不限於午飯時間之超時時間。若超過此上限﹐將會按比例酬情扣減薪金。

四、若員工遺忘攜帶員工證﹐請即通知秘書衛小姐。公司將會收取港幣五元正作為行政及申領臨時員工證之費用。員工必須於翌日歸還臨時證﹐否則將會以每天港幣五元正以作借卡費用。

五、若員工遺失員工證或臨時證﹐公司將收取港幣五十元正以作補領新卡費用。」

今天一大早﹐全公司上下就收到衛小姐發出的電郵。一時之間﹐大家無心工作﹐紛紛起哄。

「公司沒錢嗎？要找員工節流了！」

「公司瘋了嗎？剋扣薪水是犯法的。」

「我未曾有一份連午飯時間都算上遲到時間的工作。」

大家都憤怒了。先誘騙大家有年終獎金﹐再刁難遲到的員工。雖然遲到是不對的事﹐但大家一向守時﹐只是有時交通事故或者全港唯一的鐵路又故障﹐難免可能一次就遲上半小時以上了﹐而這些意外都是無法避免的﹐總不能每天要大家提早一小時出門吧！

可能「作賊心虛」﹐衛小姐連續幾天聲稱回深圳辦公室工作﹐而陳總裁當然亦繼續貫徹少有上班的風格﹐反而智叔兩日後就回來了。

「各位﹐相信近日大家都在討論一封兩天前的電郵﹐我在此宣佈﹐此電郵無效﹐請大家對它視而不見。我稍後會發正式電郵以作通知。」

事後﹐史主管透露﹐原來智叔對此事是毫不知情的﹐而陳總裁一開始亦只是吩咐衛小姐設立拍卡系統﹐詳細內容是衛小姐自把自為寫好一大堆條文﹐未經最高層審核就發出那封電郵了。

數天後﹐陳總裁回來與衛小姐進入會議室﹐我看到衛小姐起初仍笑面迎人﹐突然之間﹐她滿面怒容﹐拿起一堆文件大力拍枱﹐角度關係我看不到陳總裁的表情﹐但肯定他沒有生氣。

這次風波暫告一段落﹐大家對衛小姐的不滿開始浮面﹐但作為事件始作俑者的她﹐卻沒有受到任何處分。究竟為什麼她可以在公司橫行霸道﹐把公司搞得滿城風雨﹐卻仍然可以安坐其位呢？

第六回 完

第七回 - 奉公守法好員工 (上)

「作為公司的一份子﹐管理層希望各位遵守員工手冊的每一項要點﹐與公司一起邁向未來。」

雖然是星期一﹐但大家今天一大清早回來﹐都放下手上的工作﹐對衛小姐凌晨寄出的一封電郵議論紛紛。

「嘩你看看她！特地凌晨發出員工手冊﹐以示自己工作忙碌﹐編手冊編到通宵達旦！」

「怪不得她仍未上班﹐哈哈！」

「現在才九時半﹐『正常』得很！」

「不要說廢話﹐快點打開來看吧！」

...

以下是員工手冊的部分節錄。

「本公司有權在包括但不限於以下情況﹐不需要通知或薪水補償﹐解僱犯下以下守則的員工﹕

一、未經許可、通知或有合理解釋下曠工一日。
二、未經許可於辦公時間下離開工作範圍。
三、每半個月內遲到超過三次。
四、持續未能保持辦公室及公司財產用具整潔。
五、於公司集資籌款。
六、不小心或不當使用公司財產或用具。
七、未經許可進入或逗留於公司禁區範圍﹐或於非辦公時間進入或逗留公司範圍。
八、未能匯報於公司範圍內發生之意外。
九、於禁煙區內吸煙。
十、工作時睡覺。
十一、作出有關員工、公司或公司產品之失實、錯誤或不當之言論。
十二、不服從。
十三、未經許可擅自取走公司財產、紀錄或資料。
十四、於公司範圍內賭博。
十五、於公司範圍內販賣、分享或使用毒品。
十六、使用任何形式之暴力。
十七、犯下香港之法律。
十八、故意減低生產力﹐或慫恿其他員工離開公司。
十九、代替他人拍卡或要求他人代為拍卡。
二十、搞破壞或充當商業間諜。
二十一、於會議室或接待處以外範圍討論。」

秦朝法律嚴苛﹐加上勞役人民﹐反而激起民憤反抗。劉邦入關後﹐宣佈廢除秦律﹐只與民約法三章﹐治安反而有改善。今次員工手冊種種限制﹐簡直超越了古代嚴刑峻法﹐只差未有連坐法。

「不錯﹐衛小姐一定費了不少心血制定這本天書的。」弱仔罕有地發表意見。

「我好害怕﹐我們經常在位子討論怎樣編寫公司的app。」滴滴仔裝作驚慌地道。

「怪不得偉哥要走了﹐看來他是因為常常在位子睡覺而被辭職。」五姑娘推理道。

「呵呵﹐我EQ 已經愈來愈高﹐今次我不生氣了﹐反而覺得好笑﹐不過當然我會與智叔談談的。」史主管笑著說。

衛小姐發瘋了﹐竟然會發出如此的員工手冊。但想深一層﹐員工手冊是以公司管理層名義發出的﹐內容應該由陳總裁作最終決定的。那麼﹐衛小姐只是代罪羔羊嗎？真正殘暴的是陳總裁嗎？

多謝支持 開始入正題 (應該係)

第八回 - 奉公守法好員工 (下)

第二天一大早﹐大家就看到智叔前一晚回覆衛小姐發出員工手冊的電郵。

「衛﹐我想員工手冊仍有很多細節需要內部討論﹐為什麼那麼匆忙發出？已經不是第一次了﹐你記得上次拍卡公告嗎？我希望你每次發出重要公告前先與高層商量。請緊記保持專業﹐因為一切公告也代表了公司高層的方向。」

看來智叔也憤怒了。

員工手冊就這樣被收回了。

但衛小姐地位似乎仍如此穩固。數天後﹐她如常上班﹐春風滿面。

陳總裁依舊間中回來﹐與衛小姐笑著談話。

究竟今次事件背後﹐真正的幕後黑手真的是衛小姐嗎？公司高層的方向﹐是否表裏不一？

「智叔跟我說﹐衛小姐稍後會再發出修訂版的員工手冊﹐所以大家下次也要金睛火眼﹐檢查清楚有沒有不合理的細則。」午飯時史主管警告大家。

「史主管﹐其實初版員工手冊會不會是陳總裁的意思？」我忍不住問。

「背後真相我真是不清楚﹐不過智叔的版本是﹐衛小姐自己寫好員工手冊﹐急著邀功就凌晨發出了﹐自以為手冊寫得很好﹐大家亦不會有所怨言。」

「什麼年代？我們會敢怒不敢言嗎？不如乾脆直接寫道她不滿意誰就解僱誰吧。」姐夫有點怒意地大叫。

唉﹐我開始感到很累。剛剛開始加入公司的時候﹐一切也很自由﹐大家不用拍卡﹐沒有諸多規條﹐又沒有人搞小動作﹐大家每天邊工作邊閒聊﹐樂也融融。沒有人濫用自由﹐如果有天有人遲到太多﹐會自動自覺晚一點離開公司補償。大家吃飯也會準時回到公司﹐放棄太多人排隊的餐廳。沒有人會無緣無故消失一段時間﹐除非人有三急。更加不要說吸煙、賭博、打架、偷竊、做間諜﹐大家也是正正常常、規規矩矩的好員工。

最可恨的是﹐監守自盜在一個國家、一個城市、一間公司也時有發生。有權有勢的人﹐訂下規則要下層的人遵守﹐自己卻不在三界之內﹐五行之中。

我不相信她每天也要回總公司辦事﹐或者回深圳辦公室﹐又或者要到銀行處理公務﹐差不多每天最早十一、二時才回到公司。

一般非經理級或管理層只有十二天年假﹐而她就可以今個月去一星期日本﹐下個月又去數天韓國﹐每個月總會有假期。

小時候常常聽說﹐學校是社會的縮影﹐其實公司又何嘗不是這個城市的縮影呢？

第九回 - 世界級管理手法

「好餓啊！讓我去看看有什麼零食！」卡奶一如以往邊自言自語邊朝零食坊走。其實大家也有吃零食的習慣﹐所以很多時候零食坊也所剩無幾﹐要自行打開零食櫃添零食﹐卡奶今次也不例外。

「咦！打不開！」

「你未吃東西沒氣力嗎？」

「不！真的打不開！看來是鎖掉了！」

「什麼？零食櫃一向不會鎖的！」

啊！！！我的汪仔DD 糖啊！！！我的真真著片啊！！！為什麼要鎖零食櫃啊？老鼠蟑螂會自己打開櫃拆開包裝嗎？

「依我推斷﹐應該是上次遲到扣錢與員工手冊的事令她深深不忿﹐現在她要重新樹立權威﹐掌握所有公司的事﹐不信的話晚點等她回來就知道！」滴滴仔推理說。

果然﹐下午三時許﹐衛小姐回來了。她漫不經心地經過零食坊﹐然後用隨身的鎖匙打開零食櫃﹐再替零食坊稍為補給。

如是者﹐不出一個月後﹐陸續有零食到期要丟掉﹐歷史總是不斷重覆﹐奪權果然要有所犧牲。

「咦！我今個月的薪水出錯了！」五姑娘大叫。

五姑娘平日為人雖然比較和善﹐但認真起來時比誰更堅定固執。公司大部分員工以男性為主﹐衛小姐對女同事的態度也明顯地較差。今次有好戲看了。

「冷靜一點﹐讓我幫你與她談談吧！」作為上司的黎主管道。

「不用了﹐黎主管﹐我直接找她談會更加方便﹐你忙自己的事吧﹐我很快會處理好再工作的。」黎主管一面無奈地答應著。

五姑娘與衛小姐二人進了會議室﹐五姑娘開始時尚能保持冷靜﹐後來見她情緒開始激動起來﹐聲量也有所提高﹐雖然未達外面聽得一清二楚的程度。

豈料﹐這個時候卡奶又大叫。「啊！我今個月的薪水也不對啊！」其他同事見狀﹐有的原本較淡定的也連忙登入網上銀行查看﹐最後也有數人同樣遭殃。

立立推理一番後﹐試著替衛小姐「解釋」﹕「大家不用奇怪。公司數個月前購買了一站式員工管理系統﹐上次我教了衛小姐使用方法後以為她會用﹐原來她從未登入過。看來﹐她仍然人手計算大家的薪水、累積年假、病假﹐快年尾了﹐大家要核對清楚剩餘假期。」

想不到一個人為了保持權威權力﹐連份屬死物的電腦系統也信不過﹐但前提是自己能力許可﹐簡單的計算薪水怎可以出錯？明明大家的薪水也是固定月薪制﹐沒有什麼分佣的﹐更何況公司第一代產品還處於開發階段。

結果可想而知﹐大家向衛小姐投訴﹐她連藉口也不用﹐說下個月會補回差額。而事後史主管亦有向智叔反映﹐亦不了了之﹐沒有人受到處分﹐不﹐有數名員工無故被「扣」掉一部分薪水了。